%@P:exocorcp
Construire la figure définie par les instructions suivantes :
\begin{itemize}
\item Le point $O$ est le centre d'un cercle de rayon 4~cm,
\item Le point $G$ est sur ce cercle. Les points $F$ et $R$ sont
également sur ce cercle et $GR = GF=7,5$~cm,
\item La perpendiculaire à la droite $(GR)$ passant par le point $F$
coupe la droite $(OG)$ au point $H$ et recoupe le cercle au point $U$,
\item Le segment $[GE]$ est un diamètre du cercle,
\item La médiatrice $(d)$ du segment $[FH]$ coupe la droite $(OG)$ au
point $B$,
\item Le point $C$ est le symétrique du point $O$ par rapport à la
droite $(GR)$,
\item Le cercle de centre $C$ a pour rayon 4~cm.
\end{itemize}
%@Correction:
\[\includegraphics{6consexo25c-1}\]